最長命既昆蟲有幾多年命?

我之前睇過一隻蟻后居然可以有20年命
想知係唔係真同有冇更長命既昆蟲

龍蝦好似唔識老，之要睇專欄有講過

蝗蟲

龍蝦係昆蟲？

人型蜈蚣都可以好長命

龜可以去到百幾歲添

一樣係節肢動物 睇你點介別姐
小龍蝦你當唔當係昆蟲呀？

昆蟲其中一part定義係三對腳

我小學都係咁學...

蟬

瞓喺地底十幾年 出嚟幾個星期就死 投胎做蟬都咪話唔慘

蟬唔係昆蟲

點解蟬唔係昆蟲

蟬都可以有二十年命，不過大部分時間都係幼蟲

咁都係蟲喎

毛蟲、蠶蟲算唔算昆蟲？

但毛蟲、蠶蟲多過六雙腳喎

成個post變左討論乜鳩野係昆蟲

蜘蛛唔係昆蟲
利申 常識只有小學程度

毛蟲都係得6隻腳 其他好似係假腳黎

昆蟲定義係
三對腳

身體就得
頭胸腹

記得小學係咁樣寫

蝴蝶成蟲後係咪真係得72小時生命

佢一成蟲你啪成佢 都可紋得1秒生命

有冇睇過世界奇妙物語

蜘蛛同蟹都係arthropoda

但唔係 hexapoda
hexapoda 一定係六腳

咁大小係分類方面有咩分別？

成百歲都有, 果啲大陸蝗蟲

水熊蟲

可活超過200歲

定義左先有問問題？

龍蝦係海鮮黎

討論定義就離左題
如果唔係以後覆 post 都要定義一輪先好覆落去
定義埋點算最長命
定義埋點為知年
定義埋計平均定有紀錄最長命個隻

但係咁樣討論唔係先令個討論方向更加正確咩

昆蟲有所謂3+3方程式，即三對腳加分咗頭胸腹三部份，蝶蛾葉蜂類既幼蟲雖然好多對腳，但都只有其中三對係真足，其他果啲假腳喺變態後就會消失

btw，白蟻/蟻既蟻后/king最長命

呢到擺明有啲人唔識咩係分昆蟲
先定義無問題

我冇話唔係

我條精蟲雪左係精子銀行, 銀行唔倒閉, 佢應該最長命

咁都有得拗

蟬都唔係隻隻品種20年命的，最出名既得17年/13年蟬，同埋都只係幼蟲咁長命，到成蟲階段兩三個禮就香

小學未畢業

千年蟲

萬年蟲都有隻